612 Reminder: 【香港版censorship：唔好出聲得罪兩黨】

其實黃絲陣營去到今時今日喺價值觀、政見上有分歧係正常不過。
當香港政治光譜都有分販民、本土、城邦派、獨派果陣，
完全唔明點解香港地唔可以有Trump/Biden supporters甚至liberalism。
尤其某啲自稱/被傳媒稱為「香港抗爭者代表」嘅lobbyists已經明目張膽支持democrats。
唔好笑完Twitter、傳媒嘅censorship後自己又係香港endorse埋一份，
叫人Shut up唔好介入美國大選，要做投機派云云。

「落注曬係某一邊，點叫跨黨派支持你？」
正視聽：
1. 如果democrats會單純* 因為香港嘅Trump fans嘅三言兩語 *而停止對華強硬，
咁其實佢地本身都唔係好支持香港人爭取民主、無意對華強硬。
DJT有無因為HOCC講句「哈，又轉呔」、Lobbyists同democrats合照而放棄對華強硬？
無。

2. 如果話任何政黨concern嘅位係香港對於美國喺中美關係當中嘅利益，
咁一般網民嘅閒言閒語根本唔會改變到democrats嘅對華政策。

3. 搞清楚，人地唔係因為香港人做啦啦隊先幫香港。
甚至其實人地通過法案本意未必係幫香港。
香港人權法案本身係14年雨傘運動後期提出，
諗吓點解當初咁多阻滯，19年去到選舉前就順暢咁多。

所以其實呢一樣係「國際跣」局勢無大家想像得咁美好嘅因素之一。
可以當國際利用香港嘅舉動係幫助焦土嘅助力，但千祈唔好將成場protest假手於人。

House/Senate、Biden嘅對華政策、其他抗爭局限、錦鯉有咩高見，呢啲topics容後再講。

#Reminder隨筆